---
title: GIT
date: 2016-04-03 00:03:54
tags: 
- GIT
---
{% cq %} 与GIT相关的一些学习记录 {% endcq %}
<!--more-->
# 忽略变更
```
git update-index --assume-unchanged fileName
git update-index --no-assume-unchanged fileName
```
## 格式化与空白
>交时自动地把行结束符CRLF转换成LF，而在检出代码时把LF转换成CRLF。

```
git config --global core.autocrlf true
```

# 记住http方式克隆仓库的密码
## 命令行
```
git config credential.helper store
全局
git config --global credential.helper store
```
## 配置文件加上(.git/config)：
```
[credential]
helper = store
```
# 回滚
## 回滚到上一次pull成功的版本
```
git reset --hard FETCH_HEAD
```
## 回滚到服务器版本
```
git reset --hard origin/分支名
```

# cherry-pick把另一个本地分支的commit修改应用到当前分支。  (还是[tortoisegit](https://tortoisegit.org/)比较方便 )
```
git cherry-pick <commit id>
```

# 基本命令
## 设置代理http
```
git config --global http.proxy 'socks5://127.0.0.1:1080'
git config --global https.proxy 'socks5://127.0.0.1:1080'
```
## 设置代理 (linux) ssh
```
~/.ssh/config 文件后面添加几行，没有可以新建一个
Host github.com
ProxyCommand nc -X 5 -x 127.0.0.1:1080 %h %p
```
## 取消代理 
```
git config --global --unset http.proxy
git config --global --unset https.proxy
```
## 新建代码库
```
# 在当前目录新建一个Git代码库
$ git init
# 新建一个目录，将其初始化为Git代码库
$ git init [project-name]
# 下载一个项目和它的整个代码历史
$ git clone [url]
```
## Git的设置文件为.gitconfig，它可以在用户主目录下（全局配置），也可以在项目目录下（项目配置）。
```
# 显示当前的Git配置
$ git config --list
# 编辑Git配置文件
$ git config -e [--global]
# 设置提交代码时的用户信息
$ git config [--global] user.name "[name]"
$ git config [--global] user.email "[email address]"
```
## 增加/删除文件
```
# 添加指定文件到暂存区
$ git add [file1] [file2] ...
# 添加指定目录到暂存区，包括子目录
$ git add [dir]
# 添加当前目录的所有文件到暂存区
$ git add .
# 添加每个变化前，都会要求确认
# 对于同一个文件的多处变化，可以实现分次提交
$ git add -p
# 删除工作区文件，并且将这次删除放入暂存区
$ git rm [file1] [file2] ...
# 停止追踪指定文件，但该文件会保留在工作区
$ git rm --cached [file]
# 改名文件，并且将这个改名放入暂存区
$ git mv [file-original] [file-renamed]
```
## 代码提交
```
# 提交暂存区到仓库区
$ git commit -m "message"
# 提交暂存区的指定文件到仓库区
$ git commit [file1] [file2] ... -m "message"
# 提交工作区自上次commit之后的变化，直接到仓库区
$ git commit -a
# 提交时显示所有diff信息
$ git commit -v
# 使用一次新的commit，替代上一次提交
# 如果代码没有任何新变化，则用来改写上一次commit的提交信息
$ git commit --amend -m "message"
# 重做上一次commit，并包括指定文件的新变化
$ git commit --amend [file1] [file2] ...
```
## 分支
```
# 列出所有本地分支
$ git branch
# 列出所有远程分支
$ git branch -r
# 列出所有本地分支和远程分支
$ git branch -a
# 新建一个分支，但依然停留在当前分支
$ git branch [branch-name]
# 新建一个分支，并切换到该分支
$ git checkout -b [branch]
# 新建一个分支，指向指定commit
$ git branch [branch] [commit]
# 新建一个分支，与指定的远程分支建立追踪关系
$ git branch --track [branch] [remote-branch]
# 切换到指定分支，并更新工作区
$ git checkout [branch-name]
# 切换到上一个分支
$ git checkout -
# 建立追踪关系，在现有分支与指定的远程分支之间
$ git branch --set-upstream [branch] [remote-branch]
# 合并指定分支到当前分支
$ git merge [branch]
# 选择一个commit，合并进当前分支
$ git cherry-pick [commit]
# 删除分支
$ git branch -d [branch-name]
# 删除远程分支
$ git push origin --delete [branch-name]
$ git branch -dr [remote/branch]
```
## 标签
```
# 列出所有tag
$ git tag
# 新建一个tag在当前commit
$ git tag [tag]
# 新建一个tag在指定commit
$ git tag [tag] [commit]
# 删除本地tag
$ git tag -d [tag]
# 删除远程tag
$ git push origin :refs/tags/[tagName]
# 查看tag信息
$ git show [tag]
# 提交指定tag
$ git push [remote] [tag]
# 提交所有tag
$ git push [remote] --tags
# 新建一个分支，指向某个tag
$ git checkout -b [branch] [tag]
```
## 查看信息
```
# 显示有变更的文件
$ git status
# 显示当前分支的版本历史
$ git log
# 显示commit历史，以及每次commit发生变更的文件
$ git log --stat
# 搜索提交历史，根据关键词
$ git log -S [keyword]
# 显示某个commit之后的所有变动，每个commit占据一行
$ git log [tag] HEAD --pretty=format:%s
# 显示某个commit之后的所有变动，其"提交说明"必须符合搜索条件
$ git log [tag] HEAD --grep feature
# 显示某个文件的版本历史，包括文件改名
$ git log --follow [file]
$ git whatchanged [file]
# 显示指定文件相关的每一次diff
$ git log -p [file]
# 显示过去5次提交
$ git log -5 --pretty --oneline
# 显示所有提交过的用户，按提交次数排序
$ git shortlog -sn
# 显示指定文件是什么人在什么时间修改过
$ git blame [file]
# 显示暂存区和工作区的差异
$ git diff
# 显示暂存区和上一个commit的差异
$ git diff --cached [file]
# 显示工作区与当前分支最新commit之间的差异
$ git diff HEAD
# 显示两次提交之间的差异
$ git diff [first-branch]...[second-branch]
# 显示今天你写了多少行代码
$ git diff --shortstat "@{0 day ago}"
# 显示某次提交的元数据和内容变化
$ git show [commit]
# 显示某次提交发生变化的文件
$ git show --name-only [commit]
# 显示某次提交时，某个文件的内容
$ git show [commit]:[filename]
# 显示当前分支的最近几次提交
$ git reflog
```
## 远程同步
```
# 下载远程仓库的所有变动
$ git fetch [remote]
# 显示所有远程仓库
$ git remote -v
# 显示某个远程仓库的信息
$ git remote show [remote]
# 增加一个新的远程仓库，并命名
$ git remote add [shortname] [url]
# 取回远程仓库的变化，并与本地分支合并
$ git pull [remote] [branch]
# 上传本地指定分支到远程仓库
$ git push [remote] [branch]
# 强行推送当前分支到远程仓库，即使有冲突
$ git push [remote] --force
# 推送所有分支到远程仓库
$ git push [remote] --all
```
## 撤销
```
# 恢复暂存区的指定文件到工作区
$ git checkout [file]
# 恢复某个commit的指定文件到暂存区和工作区
$ git checkout [commit] [file]
# 恢复暂存区的所有文件到工作区
$ git checkout .
# 重置暂存区的指定文件，与上一次commit保持一致，但工作区不变
$ git reset [file]
# 重置暂存区与工作区，与上一次commit保持一致
$ git reset --hard
# 重置当前分支的指针为指定commit，同时重置暂存区，但工作区不变
$ git reset [commit]
# 重置当前分支的HEAD为指定commit，同时重置暂存区和工作区，与指定commit一致
$ git reset --hard [commit]
# 重置当前HEAD为指定commit，但保持暂存区和工作区不变
$ git reset --keep [commit]
# 新建一个commit，用来撤销指定commit
# 后者的所有变化都将被前者抵消，并且应用到当前分支
$ git revert [commit]
# 暂时将未提交的变化移除，稍后再移入
$ git stash
$ git stash pop
# 生成一个可供发布的压缩包
$ git archive
```
## [更多内容》》](http://www.liaoxuefeng.com/wiki/0013739516305929606dd18361248578c67b8067c8c017b000)
